博愛醫院26名手術室護士集體請病假 不滿政府拒全面封關

政府置市民性命安危不顧，拒絕全面封關，全城震怒。面對新型冠狀病毒隨時在社區爆發，公立醫院要承受極大壓力，前線醫護都醞釀罷工。據悉，今日多間醫院也有護士集體請病假，當中包括博愛醫院，有26名手術室護士集體請病假，導致只有一個手術室能運作；護士集體請病假，主要因不滿政府拒絕全面封關，無法堵截內地病毒源頭，隱形病人仍有機會來港。

博愛醫院回覆《蘋果》查詢時表示，該院手術室今日共有26名護士申請病假，院方會根據既定人力資源程序處理員工病假。因應公立醫院啟動「緊急應變級別」，該院日前已經檢視非緊急服務及調節服務量，包括非緊急手術的安排，故本院今日的手術室服務不受影響。該院會繼續留意人手情況，並感謝員工配合臨時工作調配安排，盡力維持正常服務。

26個，CLS

HA班高層捱唔到幾耐既喇

護護前線

感謝醫護保護港人，萬分感謝

appreciated

感謝醫護

開頭好似8個？已經覺得好齊心
點知琴日黎單15個，已經嘩嘩聲
然後今日證明，原來記錄真係要來破

回應林鄭自發隔離 加油

愈來愈多
林鄭今次仆街了，魚目混珠失敗

respect

支持 加油

好波

頂住呀 香港已經無險可守 要靠自己啦

支持護士

支持

啱啦，叫膠層頂、仲有500個藍醫護、3萬隻犬

睇吓你班狗惡定專業人士惡

自從瑪麗先罷，產生破窗效應

特務醫生
特務護士
特務病房助理
特務清潔工
特務保安

唔封關, 一鑊熟！

Respect

班狗會殺晒啲病人

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

最近口罩同N95 都賣曬，部分手足屋企口罩已經就黎用盡，今日同大家介紹下可以防沙士+TG嘅濾罐同濾棉。第一，係for 用曬/買唔到口罩嘅手足，第二係希望方便大家一次過買齊發夢+出街嘅裝備，就算沙士完左，自用送禮都可以繼續名貴大方。

N95/R95/P95 口罩基本上係particulate respirator, 外科口罩防嘅係飛沫粒子，即係我地用防毒面具代替，就要裝particulate filter，換言之，就係濾棉！

濾棉最高級別就係P100，防油性+非油性粒子，即係TG（油性）同埋病毒都可以防，型號包括2091, 2097, 2297, 6035（只有英國製）,7093 等等，而60926等等嘅6092X 系列濾罐，因為內置P100 濾棉，所以一樣ok
其中，6053 同 7093 棉係防水的，清潔消毒會較方便，而60926表面亦有膠盒。

有強國人做過測試，係北京霧霾毒氣之下，3M 2091 用左十一日過濾能力都係跌左1%，手足請自行考慮幾耐換一次。

Amazon 大log買亦有便，大家可以組團買。

2003 年沙士，淘大嘅清理人員就係用2091棉+600X 罐（罐理論上唔洗，應該係防佢地嘅清潔同消毒藥水）。

如何清潔防毒面具可參考依段片，有教disinfection，主要都係漂白水同消毒劑

清潔步驟：
入到屋企唔好除裝備住，用酒精紙巾抹左面具同濾棉/罐表面先，跟住抹埋手再洗手（點解又要酒精又要洗手係有原因的），跟住就除面罩，再跟番片入面嘅教學清潔

————————
防毒面具方面，建議大家買/用6800 或者其他包曬成塊面嘅款式，咁樣就唔洗帶眼罩，一舊野保護曬成塊面，最安全。因為你戴半面+眼罩，咁就多舊野清潔，同埋部分眼罩封唔曬，冇咁安全。

型號方面，全面嘅建議大家買6800，順便擋埋橡膠子彈，半面嘅就買7502/ 6500，兩款手足都表示舒適度幾高。

酒精搓手液 vs 洗手梘液

無條件支持

守護醫護

感謝

有咩事都係洋人靠得住
Queen Mary, Pamela Youde, Prince of Wales
中國又羸

做死果班繼續返既垃圾藍絲就岩[

佢未驚過啦 佢手握果三萬警力 必要時可以調去醫院做特務護士

啲高層咁撚叻咪醫飽佢囉

幾時全世界罷？

我地一齊罷

醫護頂住 真香港人會同你地一齊罷

加油

做得好

支持罷工，你的生命係無價的，唔同777同支那人

今次真係歡樂滿東華, 日日睇破紀錄

多謝醫護
有病留係屋企隔離係正常

unconditional support

感謝醫護罷工！拯救香港！

幾時有全部無限期罷工

靚波

醫護 多謝你地

加油 叫班藍屍自己去番工

gogogo

醫護

罷埋一份
黑警死全家

2月3睇下幾多千人

推

聽日返工又咪做返晒

支持
香港人感謝你哋

支持醫護, 唔割！

支持！

加油，突破到道德綁架就得

就算佢哋集體辭職 我哋都一定支持 不論心理上經濟上物質上 因為個責任根本唔係佢哋度 而係個垃圾正苦

26個當做一個ot 要4-5個nurse
哩度都夠停幾間房

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

多謝醫護

公立醫院啲手術要排幾多個月？
你就算今日返唔返工，聽日一樣都係做咁多台手術
唔會因為你今日返咗工而導致聽日多咗或者少咗工作量

感激

好波！支持！

得一間手術室可以運作

俾啲藍護救國把啦

醫護好野

感謝醫護 支持

全部醫護在家工作

要再多d

其他人做埋佢

26個!!!

感謝醫護人員

認真，無謂搵自己條命去為極權分憂

好波
射得靚

支持
有病梗係留家休養
一陣傳染埋比病人咪仲大鑊

支持醫療罷工

護士好波

thank you all the nurse we're on ur side

靚女護士無選擇迫住拎條命仔出黎博，林鄭就坐定定向習總拎光環

大把地方請緊護士啦
洗撚驚佢

黃藍是政見 黑白是良知

叫佢地落嚟做啦
唔好比佢地投降

多謝醫護手足

感謝前線

病真係唔好番工交叉感染好大獲

加油&感謝！

感謝前線醫護

支持
777幾時先肯封關

手足勁

721

加油 支持！

同醫護一齊罷工

支持ha高層同陳焗腸親自落場

你係邊度搵到呢篇新聞蘋果搵哂都唔見有

班警曱得閒又可以虐待病人發洩
荀工

支持!!!

多謝醫護，加油

我就係要呢啲

感謝醫護
支持醫護

自己有呼吸道感染，當然要自我隔離

佢話減到得返一間手術室開，咁一日咪又係淨係做到咁多台手術

講真
HA仆街唔係第一日
直頭要叫佢地換人
人多勢眾
佢唔換人就罷佢老母

叻叻

支持醫護

繼續支持、唔好俾佢停

破窗效應

垃圾政府呢啲時候只係會識搞白色恐怖 所以一定要支援佢地

同行

支持罷工醫護

勁呀

好波 就係要呢d

總之有人帶起，就越嚟越精彩

你老味老懷安慰

岩啦, 留返比班藍絲護救

感謝醫護保護700萬港人

用tg殺病毒

剩返低開到一間手術室個堆人，明顯就係啲藍絲

藍絲OT

旺角有藍絲被𠝹頸私了昏迷倒地

[正視聽] 政府唔係無能 政府係突登想整死香港人

感謝＋支持醫護！

狗入去救支那人殺or tg 都唔關我事

呢啲咪做實事囉
靠HA公會就冚家剷啦
2月3號先工業行動
你老味啲人入撚晒嚟啦
仲叫人唔好請病假
正一冚家剷高級維穩

勁！

Support

唔怕 仲有籃絲醫護

支持醫護，大家多留家中便可減低感染機會，從而減輕醫護壓力

要求全面封關 否則全面三罷

完全支持，感謝醫護

8個，15個，26個
係咁加上去

仲有患者會有病寧願食退燒藥都唔醫
會逃走

支持全面罷工

高層去做囉 講到咁撚勁

死撚哂班藍屎就岩

支持醫護人員

tui

點解成日都係護士罷
好似無聽到醫生罷

仲未罷工睇下

Up

Push

趁宜家未有真香港人奶野快手搞掂個政府佢

輪流突發請下都幾好

support

陳笑恥落場幫手啦

支持，加油.

多謝你地

感謝各位醫護

叫班高層自己做

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

陳肇恥一個頂哂佢啦

用香港醫院嘅命去救支那人。
早二十年都無咁反感。
沙士幫完支那之後，倒轉頭話支那打救香港，要幫呢班忘恩負義嘅蓄牲, o就係唔好制

感激醫護

感謝！

香港人要隔離14日，大陸人黎香港唔洗隔離，多謝淋病

respect!

支持ot同事

聽日要見260個

林鄭：你嘅鄰居可能係正接受家居 隔離

全民都有護士做鄰居

推到封關
推到光復

想經濟支援醫護手足 可以點做

支持
命仔緊要

自發家居隔離

26個護士sick但啲apn都仲係唔洗入房做野

大家要記返起沙士之後，支那人倒轉頭話幫香港解決疫症，幫呢班蓄牲係無意義

捱

因為醫生人數冇咁多？ 一更26個醫生罷工應該成間醫院可以收檔

全力支持

感謝醫護人員 我哋一齊罷！

核爆都唔割！

醫護加油 多謝你地呀

前線英雄

同醫護一齊罷

咪老屈

人地請病假係真係病咗

全香港市民感謝醫護人員付出

做得醫護，短期內我諗佢哋本銀行簿仔都唔會薄

護士請假
咁醫生做埋護士個份lo
或者 放假

十卜

良性循環
手足罷工
沒人做野
繼續做野既藍絲就要上陣
到藍絲都頂唔順
罷埋一份
之後咪沒哂人
高層自然會出手@@!

破窗效應
有醫護同時請假一定上新聞
請假嘅人越多越爆
個破窗效應只會越來越大

唔好俾佢停

點做?好似Matrix咁入隻碟就識打針抽血suction/Dressing/打IV??

感謝所有前線醫護人員 我今日都有同你地一齊罷工
齊上齊落

幾時搵特務醫護？

召喚班離地膠層落場攬實班病毒散播體

支

又靜咩撚？
依家罷工咪罷工 洗比面？

咁咪即係提供唔到服務囉
咁班蝗無人醫自然會躝

自我隔離14天

要一次過唔同醫院都嚟先得

公會真係好撚垃圾

政府：

叫陳肇始 陳漢儀上前線囉

一個護士 一個醫生

病就抖下嘞，咪開工嘞

醫護好波
感謝醫護

抵我今日罷左黎支持你地

橫掂宜家唔封關嘅結果都係死
冇所謂

叫d黑警去做啦
有急救牌架嘛

班狗話自己學過急救好勁架
呀蛇加油 止肺制炎

支持醫護!!!!!

最憎黑護。建議良心高層頂上

封關未呀屌你老母

藍絲做飽佢

今日一齊罷左

Hard decision. Respect

護士好波！
同你一齊罷工！

屌你港共高官安坐家中唔封關，前線醫護揾命搏係咩玩法？

好波！

感謝醫護！

支持！！！！

push

多謝

生命無價唔好為政權賣命

G持

藍絲狂鬧醫護

不封關 不上班

感謝醫護保護港人，萬分感謝!!!

我覺得連登狗仲撚垃圾
攞出個post屌柒佢哋個日期
有撚埋point
班撚樣全部腐皮又唔駁鳩我
個post又推唔起
足以證明連登比匪諜滲透晒

林奠：你死你事，關我撚事！

CLS
Carrie Lam Sucks

彭飛舟死咗去邊？定係旅行緊？

陳笑恥

英雄

真香港人唔會怪你地。

家居隔離你識條撚咩

多謝手足

有冇睇人地的理據？
需要7日通知會員開大會
最快2月2
要會員大會過左先可以工業行動

佢冇落場幾耐？

講極都話跟程序唔會比人炒
屌你唔會比人炒姐 可以針對你 針到你劈炮
同埋如果地盤佬無安全裝備
會唔會做住幾日先開埋會員大會先罷呀

推爆佢！

罷工
病假

反啦反啦！

只會愈來愈多

推 醫護人員辛苦左你地

支持 香港人力撐

病人就死，高層：wfc

白色，是醫護常用顏色。不含任何色素，並容易發現污漬，適用於醫院最應保持潔淨的地方。除此之外，白色還代表純粹的善良和堅定的信念。

當日，醫護們憑藉良心忠實履行自己的使命。今日，政權道德綁架他們這一份熱誠和信念。

他們守護了我們生命和健康，但又誰能守護他們？

全城白絲帶，支持醫護罷工。醫護不是condom，我們與醫護同行。

#全城白絲帶 #撐醫護 #撐罷工 #封關口 #醫護非condom #與醫護同行
#香港金總 #HKFU #standwithmedics

各位金融人都麻煩幫手填問卷，謝謝。

⚠️⚠️緊急⚠️⚠️

香港金融業職工共同抗疫意見調查

香港金融業職工總會欲以問卷方式詢問同業以工業行動共同抗疫的意願和意見，以制定有效方式向僱主及政府表達對僱員對於安全和健康的憂慮，全民共同抗疫。

由於事態緊急，如策劃任何工業行動必需經過既定程序。故此是次問卷將於1月31日23:59截止。希望同業們積極參與此調查，讓金總能全面理解金融界僱主於防疫措施現況，以及會員和同業於共同抗疫的意願，以制定下一步行動。

原post傳送門：
［行動］［請置頂］全民白絲帶 罷工撐醫護

高層唔洗親力親為？當年連教授都落去救 而家個班所謂教授呢？

捉啲狗去醫院幫手未得囉

頂住

gogogogogogo

而家一日入廿萬人落入香港
你計吓去到二月三有幾多人落咗黎
入面有幾多潛在病患者？
先唔講你個2月3號只係工業行動
2月7號先全面升級
咁你覺得個政府幾時會咁樣跪低
幾時先會同你封關
結果就係癌症成功切除
但癌細胞已經成功擴散全身

香港醫護條命唔應該為左班支那狗白白葬送
講完

支持全港醫護罷工

好波

根本政府就係當醫護人員係On9仔
支持醫護

做得好！

1.26 瑪麗醫院 B6 病房 6護士集體病假
1.28 東區醫院 ICU 15護士集體病假
1.29 博愛醫院 手術室 26護士集體病假

陸續有嚟

過撚到呢關先再講啦
仲顧住份工

依家話要求政府封關嘅唔止係後生嘅醫生
係一啲對抗過沙士嘅都支持

護士姐姐哥哥救港

越黎越多

感謝醫護前線

經濟支持好緊要

支持
全港都唔夠護士
點罷工HA都冇可能炒

SL工傷住先

Z

班膠層咪係到出下email 提大家記得準時番工囉，咪撚驚過你地罷工，琴晚重收緊啲垃圾訊息，把幾兩把火 (利申 琴日排咗7粒鐘)

thanks for ur contribution!!

支持尊重

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲) - 4/9/2019
朱植雄先生(23歲) - 11/9/2019(伏屍秀茂坪秀義樓天井)
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/01/2020(屯門翠林花園墮樓亡)
男子(34歲) - 14/01/2020(油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐(61歲)&Robert外籍男子(67歲) - 15/01/2020(K11 Musea墮樓亡)
女子 - 18/01/2020(粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民雙腿嚴重受傷 - 06/10/2020
青年(19歲) - 19/10/2019(於大埔派傳單時被頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
董先生(25歲) -16/01/2020(於旺角被四名刀手斬至重傷)
男子 -20/01/2020(於黃埔被兩刀手斬至重傷)
24/01/2020 - 政府開放一連七日七人車以下通過港豬澳大橋免過橋費,又無對中國人進港進行禁止及封鎖,將香港的肺炎感染人數大幅增加,將香港醫療壓力推行臨界點

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

好波，支持

感激醫護人員

支持前線罷工
我準備好2月3號同醫護齊上齊落！

返工黑護 , 殺
罷工醫護 , 殺
請假醫護 , 殺
確診病例 , 殺
懷疑案例 , 殺

搞掂

支持

1月28日

1月29日

HA表示得嗰兩日WFC
醫護加油

民賤聯都支持

呢d sms完全係助攻罷工人數

3號會點

全力支持醫護大罷工

唔知之後到邊間醫院打破紀錄呢？

香港今日點解病情冇更生嘅？特然停哂，好番喇？冇事囉又係要等收市，維穩

好勁

班高層講到咁口嚮，就自己落去server 下支那人

support
respect

醫護罷工唔係政治考量 係要保命 咪撚救班垃圾大陸狗

止肺制炎
病毒行返上行人路先

其他醫院都有

無人死於肺炎，香港已攻克疫症難關

繼續加油呀

撐醫護！

日日病假唔該

醫護的起心肝罷工 呢d仆街冚家產就盡力維持正常服務 我屌你老母呀 你以為你返工救人？其實你害緊無數市民 你一定有報應！

醫護好波!!!

聽聞喺密封環境放tg可以殺到病毒

多謝醫護 醫護加油

工會唔通即刻公開叫人即刻罷咩
工會要跟條例做
就算工會公開叫人做
最後好似前幾次咁
一堆就驚死唔罷
罷左的變少數 被人針仲勁
有時間針對工會
針對個政府先啦

感謝醫護罷工
希望有更多醫護加入罷工
直至政府完全封關

全部都係護士罷 無醫生罷

唔係呀嘛咁佢地係到做咩

支持手足

點解一直都係得護士，無醫生肯罷？

林鄭你真係太天真啦 以為咁樣假封關 真係可以呃到咁多人？呃藍屍就得 我知你有上連登架

對住班「同胞」展示下自己高超嘅醫術囉

醫護好波

高層高官上前線一齊做，振奮下士氣

人性光輝由高層亮起吧

醫生錫身lor，講辛苦一定係nurse，幾時輪到medical dr

醫護罷工係有用，試下維持醫院個班保安同清潔罷工會點？佢地人工咁低都未開聲

前線好波

其實2月3有個醫護真罷工，不如我地呢d 行外人都一齊聲援，齊上齊落，冇人係condom

老實講班護士咁夠膽罷工係因為佢地份專業
唔係話求其就搵到人替
但保安同清潔個班，真係只要肯做就會有人替到
咁佢地點會夠膽出聲

有無人知HA個工會包唔包埋呢班下層員工

一齊罷

g持

推推推

我愛醫護

支持大大力支持

工會果一萬人 得26個真勇武

Respect香港醫護 自我隔離

醫護CLS Ga 繼續gchi

支持醫護，一齊罷工，一齊辭職
光復香港
時代革命
因果由國
容港治己
義憤民誠

支持

辛苦哂醫護！

721 831 101 1111

唔該哂

做得好，就算拒醫外來人我們全部真香港人都不會割！一齎請假罷工